Trump 淨係一味打打打打打！唔諗下去團結！

美國近日發生的事，令人黯然神傷。

相對歐洲又或者日韓台，美國的主流(或最少一大)思想是「自己顧自己」，政府不應插手扶貧，否則就是社會主義國家，結果只會令工會坐大人人變窮。你有本事就好像Obama又或者Supreme Court的黑人大法官Thomas一樣爬上來，無本事就不要吵，如果無本事而犯事的話就拉你坐監，that's it。粗略來說，可歸納這種為右傾思想，又或者conservative保守派。

另一大思想是，美國之所以有今天，很大程度上是靠以前奴役黑奴而得到，國家至今還是欠了他們。就算不計歷史，沒有政府出手，根本解決不了跨代貧窮，舉例說，你怎能期待一個父親在坐監母親又是毒友的孩子爬上去? 基本的治安衛生教育也不做，要政府來做什麼? 粗略來說，可歸納這種為左傾思想，又或者liberal開明派。

不管左右，客觀的事實是，美國每個城市都充斥著黑人區，區內的治安衛生教育等跟外面是完完全全的兩個世界，可謂自生自滅。不管你認為是他們自己不自愛抑或他們根本活在絕望，客觀的事實是黑人的犯罪率偏高，警察因此對他們也特別不客氣，針對兼重手，時不時好像這次一樣搞出人命。

如果這樣的警暴遇上好像1992年跟這次的經濟不景，就很容易引爆抑壓已久的種族緊張，一發不可收拾，再加上美國的示威沒有香港的那麼斯文，於是不少就變成如假包換的暴動了。

美國的種族問題，幾百年了，不可能怪罪個別一兩個人，但正如Trump自己的前國防部長Mattis所說，Trump跟其他的總統不同，他連嘗試也沒有嘗試去團結國家。相反，他為分裂國人而不遺餘力。他上台不久，有白人至上組織在示威期間開車撞死黑人，民主共和兩黨都一致譴責了，他卻很「持平」的說，兩邊都有對有不對。

至於近日，他又一味火上加油，要各地州長大力鎮壓，恐嚇否則就出動聯邦軍隊，他又說要把示威組織列為恐怖組織，今天他更說，要重新把燒國旗列為刑事罪。總之，就是一味打打打打打，跟港共之前一年的行為沒有兩樣，難怪CNN說他的行徑跟中共愈來愈似。

為了美國或自身利益，Trump或許會在餘下任期對中共強硬，尤其是貿易方面，但大家不要搞錯，Trump is no friend of freedom or democracy，有機會的話，他十分樂於成為美國的毛澤東。

侵等於分化撚

香港人教美國總統做野

全部民主黨控制的地方出事 其實想侵侵點做野